% @Points 6
Indiquer si les affirmations suivantes sont vraies ou fausses. Justifier votre réponse.
\begin{description}
  \item[Affirmation 1 \faLongArrowAltRight{} FAUX] Le cube d'un nombre impair est pair.

        Prenons le nombre $3$. On a $3³=27$ et $27=2\times13+1$ donc $3³$ est impair. Cela contredit l'affirmation.
  \item[Affirmation 2 \faLongArrowAltRight{} VRAIE] La somme de deux multiples de $7$ est aussi un multiple de $7$.

        Soit $a$ et $b$ deux multiples de $7$. Il existe $k_a, k_b\in\N$ tels que $a=7k_a$ et $b=7k_b$.
        On a alors :
        \begin{align*}
          a+b & =7k_a+7k_b  \\
          a+b & =7\underbrace{(k_a+k_b)}_{k'} \\
          a+b & =7k' \\
        \end{align*}
        Ce qui prouve que $a+b$ un multiple de $7$.

        L'affirmation est donc vraie.
  \item[Affirmation 3 \faLongArrowAltRight{} VRAIE] Le produit de deux entiers consécutifs est pair.

        Soit $a$ un nombre entier. Le nombre suivant est $a+1$.
        \begin{itemize}
          \item Supposons que $a$ est pair. Il existe $k\in\N$ tel que $a=2k$. On a alors :
                \begin{align*}
                  a(a+1) & = 2k(2k+1)                         \\
                  a(a+1) & = 2\times\underbrace{k(2k+1)}_{k'} \\
                  a(a+1) & = 2k´
                \end{align*}
                Ce qui prouve que $a(a+1)$ est pair.
          \item Supposons que $a$ soit impair. Il existe $k\in\N$ tel que $a=2k+1$. On a alors :
                \begin{align*}
                  a(a+1) & = (2k+1)(2k+2)                         \\
                  a(a+1) & = 2\times\underbrace{(2k+1)(k+1)}_{k'} \\
                  a(a+1) & = 2k´
                \end{align*}
                Ce qui prouve que $a(a+1)$ est pair.
        \end{itemize}
        On en déduit que le produit de deux nombres entiers consécutifs est pair.
\end{description}